遊人逼爆南丫島

遊人逼爆南丫島

頭條

【本報訊】五一勞動節連日假期，不少市民趁昨日風和日麗，走到離島郊遊，更有大批內地訪港旅客選擇到離島度假，希望有個不一樣的假期，除長洲外，南丫島同樣逼爆度假人潮，小輪公司需增加密班次疏導乘客。
來港多次的內地旅客梁先生說，市區有不少內地同胞旅遊購物，因此想到離島享受不一樣的香港遊，沒想到無論中環往梅窩、長洲或南丫島碼頭都大排長龍。
家住深圳的文小姐首次來港，她指原本計劃和家人去大澳，惟因交通延誤故改到榕樹灣，再步行好一段路到洪聖爺灣海灘。有老家在湖南的深圳女士，帶同兒子到沙灘堆沙。她說很欣賞香港的大自然，最近一次曾帶小朋友到西貢清水灣，讓他學習愛護大自然的保育意識。

大批市民及遊客昨到南丫島度假，碼頭擠滿人群。
張志華攝

站大石玩瑜伽

洪聖爺灣海灘更成遊客嬉水集中地。有內地女遊客為求影靚相，站在大石山擺「甫士」拍照，有的插袋、撥頭髮，表情十足。有人更擺出瑜伽姿勢搶盡鏡頭；有女士不斷舉手交叉腳站立，有的更坐上救生員的獨木舟拍照，即時上載網站，向親友介紹景點。
家住荃灣的伍小姐，聯同飼養寵物的朋友，一起到南丫島放狗。她說有些寵物是被人棄養、有些是流浪狗、有些是朋友送贈，她認為南丫島有較多空間讓小狗們活動，「但要早啲嚟，因為遊客唔多，而且小狗都唔覺得太曬」。
■記者林社炳

有遊客站在大石上玩瑜伽，擺「甫士」影相。

相關新聞

旅遊網籌辦 倘無牌收費犯法

頭條 5小時前

商店睇淡五一 冀七一旺財

頭條 5小時前

首季來港旅客數字升3.7%

頭條 5小時前

5.1黃金周遊港$0住宿 內地團違法紮營 攻陷長洲沙灘

頭條 5小時前